%@Titre: Clermont -- 1998
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système suivant :
$$\left\{\begin{tabular}{l}
$3x+2y=27$\\
$2x+3y=25,5$\\
\end{tabular}
\right.
$$
\item Pierre vient de commander 3 pains au chocolat et 2 croissants à
 la boulangerie.  Pour cet achat, il a payé 27 francs. Soudain il se
 ravise et dit au boulanger :
\begin{itemize}
\item Excusez-moi, je me suis trompé, c'était le
contraire. Pouvez-vous me donner un pain au chocolat de moins et un
croissant de plus ?
\item Bien sûr, répond le boulanger.
\end{itemize}
\par Il fait l'échange et rend 1,50 franc à Pierre.
\par Trouver, en justifiant la réponse, le prix d'un pain au chocolat et
celui d'un croissant.
\end{myenumerate}